非營利監督組織「問責運動」調查報告：蘋果公司主動下架其中國APP STORE中的政治敏感APP

非營利監督組織“問責運動”(CfA)下屬的“科技透明項目”(TTP)12月23日發布了一份調查報告，質疑蘋果公司進行自我審查，主動將其中國應用商城中涉及政治敏感領域的應用程序（APP）下架，以維護和中國政府的關係。

“科技透明項目”的報告顯示，在蘋果中國應用商城中，總共有3257個缺失應用程序。所謂缺失應用程序，指的是在其他國家的蘋果應用商城中普遍存在，但是在中國的應用商城中不存在的應用程序。

在這些缺失應用程序中，有964個跟政治敏感領域相關，包括宗教、香港、台灣、西藏、安全通信、加密數字貨幣、VPN、同性戀、社交媒體平台和外國媒體。

蘋果公司此前承認會在中國政府的要求下，下架某些“違反中國法律”的應用程序，其中絕大多數是色情和賭博APP。不過，“科技透明項目”的調查發現，在蘋果中國應用商城中缺失的應用程序裡，只有157個涉及色情和賭博，不到總數的5%。

此外，蘋果公司每年發布兩次“透明度報告”，公佈其在各國政府的要求下撤下的應用程序的數量。而“科技透明項目”的報告指出，在中國應用商城中缺失的應用程序數量遠遠超過蘋果公司在其“透明度報告”中公佈的數量。該組織認為，這證明有一些應用程序是蘋果公司“主動”下架的，其目的在於維護和中國政府的關係。

“科技透明項目”的報告寫道：“蘋果公司並不披露它主動從中國應用商城屏蔽的應用程序，因此很難得知為什麼某些應用程序會缺失，也很難知道其中有多少被囊括在蘋果公司的透明度報告中。在一些情況下，是APP開發者選擇不向中國市場投放。但科技透明項目所核查的近1000個APP都涉及中國經常審查的政治敏感話題，這表明蘋果公司可能在主動屏蔽它們。”

蘋果公司的“透明度報告”披露，在2018年7月至2019年6月期間，該公司應中國政府的要求刪除了805個應用程序。

“科技透明項目”的報告說：“中國以外的國家很少要求蘋果大規模刪除應用程序。2018年7月至2019年6月，美國沒有要求刪除任何應用程序。在蘋果透明度報告所包括的96個國家中，還有10個國家的政府在同一時期要求刪除應用程序——他們都遠遠達不到中國的程度。排在中國後面的是阿拉伯聯合酋長國，他們提出了275個下架要求，有一個被下架了。”

蘋果公司在中國政府的信息審查中所扮演的角色時常受到批評。今年9月，蘋果發布了一項人權政策，強調該公司致力於“建立一個信息自由流動的開放社會”。該政策並未提及中國，但在此之前，蘋果發生了股東抗議，40%以上的股東要求該公司公佈中國在蘋果產品上限制言論自由的細節。

在特朗普政府下達針對微信和Tiktok的禁令時，蘋果公司曾表達了強烈反對。

“問責運動”執行董事米歇爾·庫珀史密斯（Michelle Kuppersmith）說：“如果蘋果公司選擇軟化對審查制度的反對，為了在中國市場上競爭，它就應該對這一決定保持透明。只在接受正面的企業價值觀的地方宣揚價值觀，這就是機會主義。”

截止發稿時，蘋果公司尚未回應美國之音向其提出的就“問責運動”的調查報告發表評論的請求。

人民幣真香

連燈仔: AirPods Max真香

好賤